%-------------------------------------------------------------------------------
% Module créé par Vincent Guyot pour définir un modèle de travail de maturité
% Mis à jour le 2 février 2012

% Ce fichier est soumis à la licence libre GFDL dont on peut trouver
% les conditions sur le net.
%--------------------------------------------------------------------------------

\ProvidesPackage{OCI}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{subcaption} % pour les subfigures et les subtables
\usepackage{float} % pour placer exactement les figure (utilisation de H)
\usepackage{url}
\usepackage{comment}

\usepackage{xcolor}
    \definecolor{editorGray}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
    \definecolor{editorOcher}{rgb}{1, 0.5, 0} % #FF7F00 -> rgb(239, 169, 0)
    \definecolor{editorGreen}{rgb}{0, 0.5, 0} % #007C00 -> rgb(0, 124, 0)
    
\usepackage{upquote}

% Listings
\usepackage{listings}		% Listings et sa configuration
\lstdefinelanguage{JavaScript}{
      morekeywords={break, case, catch, continue, debugger, default, delete, do, else, false, finally, for, function, if, in, instanceof, new, null, return, switch, this, throw, true, try, typeof, var, void, while, with},
      morecomment=[s]{/*}{*/},
      morecomment=[l]//,
      morestring=[b]",
      morestring=[b]'
    }
\lstdefinelanguage{CSS}{
      keywords={accelerator,azimuth,background,background-attachment,
            background-color,background-image,background-position,
            background-position-x,background-position-y,background-repeat,
            behavior,border,border-bottom,border-bottom-color,
            border-bottom-style,border-bottom-width,border-collapse,
            border-color,border-left,border-left-color,border-left-style,
            border-left-width,border-right,border-right-color,
            border-right-style,border-right-width,border-spacing,
            border-style,border-top,border-top-color,border-top-style,
            border-top-width,border-width,bottom,caption-side,clear,
            clip,color,content,counter-increment,counter-reset,cue,
            cue-after,cue-before,cursor,direction,display,elevation,
            empty-cells,filter,float,font,font-family,font-size,
            font-size-adjust,font-stretch,font-style,font-variant,
            font-weight,height,ime-mode,include-source,
            layer-background-color,layer-background-image,layout-flow,
            layout-grid,layout-grid-char,layout-grid-char-spacing,
            layout-grid-line,layout-grid-mode,layout-grid-type,left,
            letter-spacing,line-break,line-height,list-style,
            list-style-image,list-style-position,list-style-type,margin,
            margin-bottom,margin-left,margin-right,margin-top,
            marker-offset,marks,max-height,max-width,min-height,
            min-width,-moz-binding,-moz-border-radius,
            -moz-border-radius-topleft,-moz-border-radius-topright,
            -moz-border-radius-bottomright,-moz-border-radius-bottomleft,
            -moz-border-top-colors,-moz-border-right-colors,
            -moz-border-bottom-colors,-moz-border-left-colors,-moz-opacity,
            -moz-outline,-moz-outline-color,-moz-outline-style,
            -moz-outline-width,-moz-user-focus,-moz-user-input,
            -moz-user-modify,-moz-user-select,orphans,outline,
            outline-color,outline-style,outline-width,overflow,
            overflow-X,overflow-Y,padding,padding-bottom,padding-left,
            padding-right,padding-top,page,page-break-after,
            page-break-before,page-break-inside,pause,pause-after,
            pause-before,pitch,pitch-range,play-during,position,quotes,
            -replace,richness,right,ruby-align,ruby-overhang,
            ruby-position,-set-link-source,size,speak,speak-header,
            speak-numeral,speak-punctuation,speech-rate,stress,
            scrollbar-arrow-color,scrollbar-base-color,
            scrollbar-dark-shadow-color,scrollbar-face-color,
            scrollbar-highlight-color,scrollbar-shadow-color,
            scrollbar-3d-light-color,scrollbar-track-color,table-layout,
            text-align,text-align-last,text-decoration,text-indent,
            text-justify,text-overflow,text-shadow,text-transform,
            text-autospace,text-kashida-space,text-underline-position,top,
            unicode-bidi,-use-link-source,vertical-align,visibility,
            voice-family,volume,white-space,widows,width,word-break,
            word-spacing,word-wrap,writing-mode,z-index,zoom},
            sensitive=true,
            morecomment=[l]{//},
            morecomment=[s]{/*}{*/},
            morestring=[b]',
            morestring=[b]",
            alsoletter={:},
            alsodigit={-}
          }
   \lstdefinelanguage{HTML5}{
            language=html,
            sensitive=true,
            alsoletter={<>=-},
            otherkeywords={
            % HTML tags
            <, </, >,
            </a, <a, </a>,
            </abbr, <abbr, </abbr>,
            </address, <address, </address>,
            </area, <area, </area>,
            </area, <area, </area>,
            </article, <article, </article>,
            </aside, <aside, </aside>,
            </audio, <audio, </audio>,
            </audio, <audio, </audio>,
            </b, <b, </b>,
            </base, <base, </base>,
            </bdi, <bdi, </bdi>,
            </bdo, <bdo, </bdo>,
            </blockquote, <blockquote, </blockquote>,
            </body, <body, </body>,
            </br, <br, </br>,
            </button, <button, </button>,
            </canvas, <canvas, </canvas>,
            </caption, <caption, </caption>,
            </cite, <cite, </cite>,
            </code, <code, </code>,
            </col, <col, </col>,
            </colgroup, <colgroup, </colgroup>,
            </data, <data, </data>,
            </datalist, <datalist, </datalist>,
            </dd, <dd, </dd>,
            </del, <del, </del>,
            </details, <details, </details>,
            </dfn, <dfn, </dfn>,
            </div, <div, </div>,
            </dl, <dl, </dl>,
            </dt, <dt, </dt>,
            </em, <em, </em>,
            </embed, <embed, </embed>,
            </fieldset, <fieldset, </fieldset>,
            </figcaption, <figcaption, </figcaption>,
            </figure, <figure, </figure>,
            </footer, <footer, </footer>,
            </form, <form, </form>,
            </h1, <h1, </h1>,
            </h2, <h2, </h2>,
            </h3, <h3, </h3>,
            </h4, <h4, </h4>,
            </h5, <h5, </h5>,
            </h6, <h6, </h6>,
            </head, <head, </head>,
            </header, <header, </header>,
            </hr, <hr, </hr>,
            </html, <html, </html>,
            </i, <i, </i>,
            </iframe, <iframe, </iframe>,
            </img, <img, </img>,
            </input, <input, </input>,
            </ins, <ins, </ins>,
            </kbd, <kbd, </kbd>,
            </keygen, <keygen, </keygen>,
            </label, <label, </label>,
            </legend, <legend, </legend>,
            </li, <li, </li>,
            </link, <link, </link>,
            </main, <main, </main>,
            </map, <map, </map>,
            /mark, <mark, </mark>,
            </math, <math, </math>,
            </menu, <menu, </menu>,
            </menuitem, <menuitem, </menuitem>,
            </meta, <meta, </meta>,
            </meter, <meter, </meter>,
            </nav, <nav, </nav>,
            </noscript, <noscript, </noscript>,
            </object, <object, </object>,
            </ol, <ol, </ol>,
            </optgroup, <optgroup, </optgroup>,
            </option, <option, </option>,
            </output, <output, </output>,
            </p, <p, </p>,
            </param, <param, </param>,
            </pre, <pre, </pre>,
            </progress, <progress, </progress>,
            </q, <q, </q>,
            </rp, <rp, </rp>,
            </rt, <rt, </rt>,
            </ruby, <ruby, </ruby>,
            </s, <s, </s>,
            </samp, <samp, </samp>,
            </script, <script, </script>,
            </section, <section, </section>,
            </select, <select, </select>,
            </small, <small, </small>,
            </source, <source, </source>,
            </span, <span, </span>,
            </strong, <strong, </strong>,
            </style, <style, </style>,
            </summary, <summary, </summary>,
            </sup, <sup, </sup>,
            </svg, <svg, </svg>,
            </table, <table, </table>,
            </tbody, <tbody, </tbody>,
            </td, <td, </td>,
            </template, <template, </template>,
            </textarea, <textarea, </textarea>,
            </tfoot, <tfoot, </tfoot>,
            </th, <th, </th>,
            </thead, <thead, </thead>,
            </time, <time, </time>,
            </title, <title, </title>,
            </tr, <tr, </tr>,
            </track, <track, </track>,
            </u, <u, </u>,
            </ul, <ul, </ul>,
            </var, <var, </var>,
            </video, <video, </video>,
            </wbr, <wbr, </wbr>,
            />, <!
            },
            ndkeywords={
            % General
            =,
            % HTML attributes
            accept=, accept-charset=, accesskey=, action=, align=, alt=, async=,
            autocomplete=, autofocus=, autoplay=, autosave=, bgcolor=, border=,
            buffered=, challenge=, charset=, checked=, cite=, class=, code=,
            codebase=, color=, cols=, colspan=, content=, contenteditable=,
            contextmenu=, controls=, coords=, data=, datetime=, default=, defer=,
            dir=, dirname=, disabled=, download=, draggable=, dropzone=, enctype=,
            for=, form=, formaction=, headers=, height=, hidden=, high=, href=,
            hreflang=, http-equiv=, icon=, id=, ismap=, itemprop=, keytype=,
            kind=, label=, lang=, language=, list=, loop=, low=, manifest=, max=,
            maxlength=, media=, method=, min=, multiple=, name=, novalidate=,
            open=, optimum=, pattern=, ping=, placeholder=, poster=, preload=,
            pubdate=, radiogroup=, readonly=, rel=, required=, reversed=, rows=,
            rowspan=, sandbox=, scope=, scoped=, seamless=, selected=, shape=,
            size=, sizes=, span=, spellcheck=, src=, srcdoc=, srclang=, start=,
            step=, style=, summary=, tabindex=, target=, title=, type=, usemap=,
            value=, width=, wrap=,
            % CSS properties
            accelerator:,azimuth:,background:,background-attachment:,
            background-color:,background-image:,background-position:,
            background-position-x:,background-position-y:,background-repeat:,
            behavior:,border:,border-bottom:,border-bottom-color:,
            border-bottom-style:,border-bottom-width:,border-collapse:,
            border-color:,border-left:,border-left-color:,border-left-style:,
            border-left-width:,border-right:,border-right-color:,
            border-right-style:,border-right-width:,border-spacing:,
            border-style:,border-top:,border-top-color:,border-top-style:,
            border-top-width:,border-width:,bottom:,caption-side:,clear:,
            clip:,color:,content:,counter-increment:,counter-reset:,cue:,
            cue-after:,cue-before:,cursor:,direction:,display:,elevation:,
            empty-cells:,filter:,float:,font:,font-family:,font-size:,
            font-size-adjust:,font-stretch:,font-style:,font-variant:,
            font-weight:,height:,ime-mode:,include-source:,
            layer-background-color:,layer-background-image:,layout-flow:,
            layout-grid:,layout-grid-char:,layout-grid-char-spacing:,
            layout-grid-line:,layout-grid-mode:,layout-grid-type:,left:,
            letter-spacing:,line-break:,line-height:,list-style:,
            list-style-image:,list-style-position:,list-style-type:,margin:,
            margin-bottom:,margin-left:,margin-right:,margin-top:,
            marker-offset:,marks:,max-height:,max-width:,min-height:,
            min-width:,transition-duration:,transition-property:,
            transition-timing-function:,transform:,
            -moz-transform:,-moz-binding:,-moz-border-radius:,
            -moz-border-radius-topleft:,-moz-border-radius-topright:,
            -moz-border-radius-bottomright:,-moz-border-radius-bottomleft:,
            -moz-border-top-colors:,-moz-border-right-colors:,
            -moz-border-bottom-colors:,-moz-border-left-colors:,-moz-opacity:,
            -moz-outline:,-moz-outline-color:,-moz-outline-style:,
            -moz-outline-width:,-moz-user-focus:,-moz-user-input:,
            -moz-user-modify:,-moz-user-select:,orphans:,outline:,
            outline-color:,outline-style:,outline-width:,overflow:,
            overflow-X:,overflow-Y:,padding:,padding-bottom:,padding-left:,
            padding-right:,padding-top:,page:,page-break-after:,
            page-break-before:,page-break-inside:,pause:,pause-after:,
            pause-before:,pitch:,pitch-range:,play-during:,position:,quotes:,
            -replace:,richness:,right:,ruby-align:,ruby-overhang:,
            ruby-position:,-set-link-source:,size:,speak:,speak-header:,
            speak-numeral:,speak-punctuation:,speech-rate:,stress:,
            scrollbar-arrow-color:,scrollbar-base-color:,
            scrollbar-dark-shadow-color:,scrollbar-face-color:,
            scrollbar-highlight-color:,scrollbar-shadow-color:,
            scrollbar-3d-light-color:,scrollbar-track-color:,table-layout:,
            text-align:,text-align-last:,text-decoration:,text-indent:,
            text-justify:,text-overflow:,text-shadow:,text-transform:,
            text-autospace:,text-kashida-space:,text-underline-position:,top:,
            unicode-bidi:,-use-link-source:,vertical-align:,visibility:,
            voice-family:,volume:,white-space:,widows:,width:,word-break:,
            word-spacing:,word-wrap:,writing-mode:,z-index:,zoom:
            },
            morecomment=[s]{<!--}{-->},
            tag=[s]
    }
\lstset{%
        % Basic design
        backgroundcolor=\color{editorGray},
        basicstyle={\small\ttfamily},
        frame=leftline,
        % Line numbers
        %xleftmargin={0pt}, % dysfonctionnent
        numbers=left,
        stepnumber=1,
        firstnumber=1,
        numberfirstline=true,
        % Code design
        keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
        commentstyle=\color{darkgray}\ttfamily,
        ndkeywordstyle=\color{editorGreen}\bfseries,
        stringstyle=\color{editorOcher},
        % Code
        %language=HTML5,
        alsodigit={.:;},
        tabsize=2,
        showtabs=false,
        showspaces=false,
        showstringspaces=false,
        extendedchars=true,
        breaklines=true,
%    }
%
%\lstloadlanguages{Python}
%\lstset{language=Python,escapechar=|}
%\lstset{
literate=
	{á}{{\'a}}1 {é}{{\'e}}1 {í}{{\'i}}1 {ó}{{\'o}}1 {ú}{{\'u}}1
	{Á}{{\'A}}1 {É}{{\'E}}1 {Í}{{\'I}}1 {Ó}{{\'O}}1 {Ú}{{\'U}}1
	{à}{{\`a}}1 {è}{{\`e}}1 {ì}{{\`i}}1 {ò}{{\`o}}1 {ù}{{\`u}}1
	{À}{{\`A}}1 {È}{{\'E}}1 {Ì}{{\`I}}1 {Ò}{{\`O}}1 {Ù}{{\`U}}1
	{ä}{{\"a}}1 {ë}{{\"e}}1 {ï}{{\"i}}1 {ö}{{\"o}}1 {ü}{{\"u}}1
	{Ä}{{\"A}}1 {Ë}{{\"E}}1 {Ï}{{\"I}}1 {Ö}{{\"O}}1 {Ü}{{\"U}}1
	{â}{{\^a}}1 {ê}{{\^e}}1 {î}{{\^i}}1 {ô}{{\^o}}1 {û}{{\^u}}1
	{Â}{{\^A}}1 {Ê}{{\^E}}1 {Î}{{\^I}}1 {Ô}{{\^O}}1 {Û}{{\^U}}1
	{œ}{{\oe}}1 {Œ}{{\OE}}1 {æ}{{\ae}}1 {Æ}{{\AE}}1 {ß}{{\ss}}1
	{ű}{{\H{u}}}1 {Ű}{{\H{U}}}1 {ő}{{\H{o}}}1 {Ő}{{\H{O}}}1
	{ç}{{\c c}}1 {Ç}{{\c C}}1 {ø}{{\o}}1 {å}{{\r a}}1 {Å}{{\r A}}1
	{€}{{\EUR}}1 {£}{{\pounds}}1,
	escapeinside={(*@}{@*)},
	backgroundcolor=\color{lightgray!20!white}
}

\renewcommand{\tablename}{Tableau}